[二揀一] React vs Angular

大家點睇?

React
Angular

React好鳩難

單拖 細project React
成大team人 Angular

多人合作 啲人coding style唔match
React真係會main到人精神分裂

React + redux + redux-saga 秒殺 Angular

react + mobx = 無敵

Vue + vuex

React state management library多到數唔晒

redux + redux saga
redux + redux obserable + rxjs
redux + Cycle.js
mobx
any + rxjs
Cycle.js

重有官方嘅 context 同 Async Rendering

是旦一 pair 都秒殺 Angular, 但係加埋一齊用會變垃圾

暫時仲未入流

polymer

想太多，angular一樣可以加state management library 😓

主要係Angular有Service機制
絕大部份use case都handle到
除非十分複雜既use case先需要配上state management library

借問聲js要玩有幾勁先睇得明react係點寫

第篇寫得幾好

一睇 GitHub 就知 Vue 不入流

React - ★ 109286
Angular - ★ 39717
Vue - ★ 111560

寫開C# 寫Angular 真係爽

vue

如果睇埋每日增加人數, Angular係增長最高

寫開Android既朋友都係咁同我講, 極速學識

大陸嘢通常都成炸蝗star, 多star ! == 多人用
apache server都係得幾千粒star喇

我覺得咁低因為angularJS轉angular個期得罪太多人，同埋好多nodejs接收好多php難民但佢地又玩唔掂

其實又唔算得罪
AngularJS經歷ES2015出場
JS ecosystem 生態大變革
AngularJS得2條路，小改定大改
然後React出現，追求致極Dom Rendering，將紅極一時既AngularJS 比下去
Angular大改路線已經決定
不過大改代價就係要投資更多時間
當ES2015成熟時，市佔已經畀其他能用ES2015的library/framework 搶了不少
Breaking Change 的代價不少
但Angular在這次大改上痛定思痛如何能避免下一次再次被ECMAScript改版玩殘
Angular現在用上了Typescript 同semver
還有同步在Dart上開發
盡力確保Angular不會經歷AngularJS 既失敗

only redux-saga do testing right

用 Apache 做例子想代表咩？代表 outdated 既野無星係正常？

個個都用 Nginx 既時候
apache 有幾多粒星都係咁
何況呢d server side既software我都無 follow 佢 github
睇 docker download 次數可能更有代表性

apache 2018 年 cover 咗 4 成嘅 http server 市場，係 nginx 嘅兩倍
睇 github 有幾多粒 star 唔代表啲咩，apache 呢啲咁多人用嘅嘢都可以好少 star

download 數都係一個指標，去睇到底有幾多人用
npm weekly downloads:
1. react - 2,762,018
2. @angular/core - 1,781,730
3. vue - 490,816
同 github star 嘅排名係倒翻轉，vue 先係最唔入流果個

哦
咁好啦
Nginx 唔入流
Vue 又唔入流
你贏哂